政府發言人：未獲發『不反對通知書』，已可視作警方不提反對，可以照原定計劃舉辦遊行

公眾遊行不需申請牌照

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

政府發言人今日（十月十日）指出，根據現行《公安條例》，三十人以上的公眾遊行毋須事先向警方申請牌照。主辦者只須於七日前通知警方。

至於有批評指現時主辦者必須於收到警方的「不反對通知書」後方可舉行遊行，並謂此乃一變相的申請牌照制度，發言人說這純屬誤解。

他解釋：「在一九九五年以前，若主辦者向警方申請後未獲發牌照而依然舉行公眾遊行，即屬違法。但根據現行《公安條例》，主辦者若在通知警方後指定時間內，未獲發『不反對通知書』，(或未獲通知警方的反對，)已可視作警方不提反對，於是可以照原定計劃舉辦遊行，此舉不屬違反《公安條例》有關規定。」

他續稱：「即使在一九九五年至一九九七年間，警方一直都有權根據《公安條例》所指定的理由禁止公眾遊行。這些可作出禁止的有限權力早已存在，而現時的『不反對通知書』不會削弱市民根據《公民權利和政治權利國際公約》擁有的示威遊行權利。相反，『不反對通知書』使主辦者更清楚了解警方對是次遊行的態度，應有助其籌辦遊行。」

發言人又指出，自回歸以來至今年八月底，期間共舉行了不下六千五百宗公眾遊行及集會，而警方只曾對其中兩宗遊行及三宗集會提出反對，理由全部皆與遊行或集會的規模、時間或地點，足以導致嚴重交通阻塞或妨礙公共秩序和安全有關。

發言人說，事實證明回歸後警方沒有對公眾遊行或集會進行政治審查，亦沒有基於個別示威活動的主題及內容，或主辦人士的背景和政治取向，而反對示威活動的進行。

對於有批評指警方拘捕學生，而不票控他們是不依慣例，發言人解釋，就今年六月二十六日的遊行事件，警方只是依法調查是否涉及刑事罪行，並未作出檢控的決定，而傳票只會在有了檢控的決定之後，才會發出。

完

二○○○年十月十日（星期二）

推

根據現行《公安條例》，三十人以上的公眾遊行毋須事先向警方申請牌照。主辦者只須於七日前通知警方

你會唔會太有記性

會唔會遊行開始前幾個鐘先通知話反對

光復香港！
時代革命！

19年前...當年起碼仲會向國際社會交下戲

但申請果陣好似唔夠7日星期二申請？？？

理撚得你 發唔發

十八鄉國家主席叫警方唔批不反對通知書=撐遊行

如果30人以下係咪唔使通知

其實721， 修頓之後係冇反對通知書

其實一直都可以唔使

發唔發都照行架啦，申請來把撚

30人團，分幾千批

三十人以上的公眾遊行毋須事先向警方申請牌照，三十人以下反而有機會比狗用非法集結驅散

推比d和理非睇呀，佢地會以為冇不反對通知書就唔可以行，搞到唔敢出嚟

727 元朗見

條link好快del變404

我係元朗原居民，我絕對支持元朗「反政警黑遊行」！

大家快撚d cap圖

push

pish

2000年

2000年有咩問題?
《公安條例》自1995年起對遊行規定係冇變過

人多想去邊就去邊架啦

咁咪即係只要有30人以上

黑警根本唔可以用「非法集結」為由驅散人同拘捕人？不論幾點鐘

cap定圖

分30人一隊打遊擊

當時梁愛詩上立法會都講過

指定時間即係幾時

fit wor!!!

咬文嚼字非必要。

佢要打你，一個人都可以非法集結。
你夠人多，佢哋就奈你唔何。

要至少48小時前通知

第245章《公安條例》
14. 警務處處長反對舉行公眾遊行的權力

(3)
凡任何公眾遊行 ——
(a)
如遊行意向通知是按照第13A(1)(b)條作出，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間前48小時發出反對遊行通知；
(b)
如警務處處長根據第13A(2)條接受不少於72小時的較短時間意向通知，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間前24小時發出反對遊行通知；
(c)
如警務處處長根據第13A(2)條接受少於72小時的較短時間意向通知，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間發出反對遊行通知，
但本款不適用於第13A(1)(a)條所指純為殯殮而舉行的遊行。

推，記者朋友幫手報下

行就行硬
佢有種咪拉曬幾十萬人

一陣又釋法

二○○○年十月十日（星期二）

好啦 蔣議員 聽你話唔出啦

你粒閪膠留返俾基本法喇 基本法1997呀

樓主你好醒想錫你一啖

笑左，炒晒車

(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。

除左多過3個人，控方仲要舉證證明有破壞安寧既行為

時間無多，得翻一日咋
幫手推翻機場集會行動post上熱門

幫手推行動post
熱門一個都冇，推得好辛苦

機場係重要嘅命脈，
發揮和理非最大影響力，
到時就有bargaining power!!!!

遍地開花，可以向外國旅客宣揚香港嘅運動。派多國語言嘅宣傳, 播大電視。

星星之火可燎原

但如果引發到罷工
少人上貨同行李
空運減慢&nbsp;
減怛機倉清理&nbsp;
冇人維修飛機&nbsp;
唔夠人手指揮航空交通，
泊位費成本每秒鐘

所帶來既嘅
係世界性影響

到時各國都要理
係衝擊所達唔到

對準弱點 發揮和理非最強影響力

一齊入機場嘆冷氣[/orange][/size=5]

Link:&nbsp;

幫手推行動post
熱門一個都冇，推得好辛苦

機場係重要嘅命脈，
發揮和理非最大影響力，
到時就有bargaining power!!!!

遍地開花，可以向外國旅客宣揚香港嘅運動。派多國語言嘅宣傳, 播大電視。

星星之火可燎原

但如果引發到罷工
少人上貨同行李
空運減慢&nbsp;
減怛機倉清理&nbsp;
冇人維修飛機&nbsp;
唔夠人手指揮航空交通，
泊位費成本每秒鐘

所帶來既嘅
係世界性影響

到時各國都要理
係衝擊所達唔到

對準弱點 發揮和理非最強影響力

一齊入機場嘆冷氣[/orange][/size=5]

Link:&nbsp;

Hi ball

宗教及公司活動也是豁免

Push

7日前

屌，我差d以為有政府人員轉死性講人話。原來十九年前😭😭😭😭😭😭

仲以為遊行一定要有不反對通知書添

你自己睇公安條例，關於遊行最後嘅修訂係邊一年

比埋link你

無反對姐係支持

根本就唔需要，只係用黎睇警方部署

麻煩打算入元朗既都入黎睇睇丫

(全世界入黎!)727輸硬!唔好入元朗!

用 Archive.is 去 backup

我本來去遊行既目的係為左反對你，但係我而家又要關心你反唔反對我出來遊行去反對你！

今次遊行係因為上星期日晚嘅事，要同一星期遊行根本就有充份理據要求警務處處長信納該通知不能提早作出
當然佢就緊係唔會信納，不過我地多個理由屌柒佢咁解

13A.
公眾遊行的通知
(1)
為施行第13條，舉行公眾遊行的意向通知，須在以下時間以書面方式向警務處處長作出 ——
(a)
如屬純為有遺體的殯殮而舉行的公眾遊行，在遊行組成的至少24小時前作出；
(b)
如屬其他情況 ——
(i)
在不遲於擬舉行遊行當日的上一個星期的同一天的上午11時；或
(ii)
如根據第(i)節作出通知的限期的最後一天為公眾假期，則在不遲於緊接該日前的第一個非公眾假期的日子的上午11時。
(2)
儘管有第(1)款的規定，警務處處長可接受較該款指明時間為短的通知，而在任何情況下，如警務處處長合理地信納該通知不能提早作出，則須接受較該款指明時間為短的通知。

唔夠7日都可以申請，法例有寫要點處理

推

已經有人開始擔心因為未批而唔可以遊行

搵人放大印出黎俾警犬睇

事但啦

冇錯
其中一個方法係可以跟據13A(2)信納該通知不能提早作出，而今次遊行係因為上星期日晚嘅事，要同一星期遊行根本就有充份理據指通知不能提早作出

13A.公眾遊行的通知(1)為施行第13條，舉行公眾遊行的意向通知，須在以下時間以書面方式向警務處處長作出 ——(a)如屬純為有遺體的殯殮而舉行的公眾遊行，在遊行組成的至少24小時前作出；(b)如屬其他情況 ——(i)在不遲於擬舉行遊行當日的上一個星期的同一天的上午11時；或(ii)如根據第(i)節作出通知的限期的最後一天為公眾假期，則在不遲於緊接該日前的第一個非公眾假期的日子的上午11時。(2)儘管有第(1)款的規定，警務處處長可接受較該款指明時間為短的通知，而在任何情況下，如警務處處長合理地信納該通知不能提早作出，則須接受較該款指明時間為短的通知。

唔好意思!!
聽日0726就係機場集會!!!
機場有無數外國旅客!!!
係對外發出香港嘅SOS求救訊號嘅大好機會!!!
一定要搞大佢!!!
宜家一齊推↓↓↓

[ 7.26 機場 ] 星期五放工入機場!!!

❲0726機場❳ 多國語言 發動全球文宣

[繼續開花] 到我地機師做野喇

credit to: CX FAU

大家都出來 怯輸一世

仲有幾個鐘就夠鐘

都係果句啦，你咪唔好批囉
總之大家就一定3點準時出現
一夠鐘咪即刻非法集結一齊玩小朋友齊暴動囉
原來正常遊行多數唔會有大鑊野，但你一暴動就一定連村都燒埋你

照去

大家send比老豆老母親戚朋友叫佢地出嚟
whatsapp tg ig fb全撚部send撚晒出去比所有人知呀!!!

推！

Ching sick ball

如果遊行人士去反黑幫
警方如果唔出黎幫手保護
仲要搞到雙方打鬥
點交代
國際社會

抄幾十個人身份證都話唔夠人手，警犬點樣拉幾萬人

推推推

佢唔發照遊跟著驅趕仲爽

借個位 好文冇人幫手推
[置頂] 打完飛機未，打完就入黎傾正經野呀！！ 727 反黑遊行 5+1 訴求

Ching識波

到時就係違反《香港法例》第383章《公民權利和政治權利國際公約》

去得

原來想遊行只要早一個禮拜講就得

727元朗見
728上環見

大遊行遍地開花，夠三十人，早一星期通知，成班人行邊撚度都得，完全突破非法集會限制

至少由沙田一役開始, 不反對通知書已經形同廢紙

咁心水清

整個banner
每團30個
好似旅行團咁行

真係,, 紅磡, 星光大道果0的日日都係咁行啦

咁都俾樓主搵到

已經backup

如果區區都申請🤭🤭係唔係唔反對 每次就全港任我行

仆街啦
講到係回歸前就已經有不反對通知書咁
其實咪又係中共夾硬用臨立會呢啲濕鳩嘢通過

歷史文件

推 睇嚟巴打係法律勁人

做得好

巴打好波咁都搵到

大家推撚到星期六，推撚到全世界都知遊行係無須要獲發『不反對通知書』

根本發出就得罪白衫人
唔發又比遊行人仕屌
諗住拖字缺
又比你班人揾到條咁概條例出黎

理閪佢，恐襲呀！

十幾年嘅嘢都俾你搵到
你個名

update(25/7 10:54)
(721-722)元朗backup
何君堯見鄉黑(7 21)

何君妖錄音流出 有份策劃721

立場姐姐被元朗白衣人圍毆片段，亦有記者被打至爆鼻。現場並無任何警察。(7 21)

黑社會元朗西鐵站打人片段(721)

黑社會元朗西鐵站車箱內打人片段(721)

【黑社會元朗西鐵站打人片段】有被打市民跪地 有被打市民跪地求唔好再傷害大家 最後被一拳打落地(721)

元朗市民跪地前清晰打人片段(721)

元朗(1:40 追打立場記者)(2:00 圍毆女子)(721)

(元朗)有女子被打到訓低左(721)

元朗警署落閘拒絕市民報案(7 21)

元朗現場(長片)(7 21)

殺到出嚟元朗站外(721)

元朗無法無天 香港新秩序(722)

白衫見車就扑(7 22)

阿sir 話你知元朗打鬥點解咁遲先嚟(721)

警不作為 放白衫離開,白衣人從警車旁離開(722)

警員將手持木棍白衫男子放走(722)

721 警鄉黑 元朗西鐵站 圍打市民真相整合

警方發言人話見唔到有人有武器(港台影片)(721 722)

警偏幫元朗鄕黑!(721)

元朗目擊者楊先生訪問(0.22)(RTHK)(7.21)

立場姐姐冒死嘅元朗LIVE(長片)(721)

7月21日晚 元朗 香港(長片)(ling ig)

第一個喺元朗被打嘅男士(721)

(721)元朗被打青年家長心底話

(721)元朗黑夜事件懶人包!6分鐘有中英文字幕

(721){六分鐘紀錄}白衣人大規模襲市民 元朗港鐵站一度沒警員在場(RTHK)

(721) (22.48) 元朗暴徒片段 高清

(721)晚點解無行動無拘捕，真相大白！

(721)女子被打片段

(722)(01:46)元朗片段車上拍

(721)警員對白衣人視而不見

(721)白衫話仆街打L咗半個鐘

(721)白衫爆MTR鐵閘入內打人

(722)(03:43)義載車輛被白衫攻擊片段

(721)立場姐姐被暴打前片段(立場)

(721)警護送白衫持武鄉黑入屋暫避(1)(NOW)

(721)警護送白衫持武鄉黑入屋暫避(2)(NOW)

(721)警員對持武白衣人視而不見

(722)元朗目擊者敘述(中英sub)

(721)元朗白衣人追打市民(1-3)
(1)
(2)
(3)
(721)白衣人暴打市民片段

(721)元朗黑社會拍攝角度

(722) 中聯辦新界工作部部長李薊怡發言 不要讓返送中人士入元朗(Now)

(721)大量白衫人就在警車前方大約10米範圍集結，警方完全視若無睹！

(721)白衣人衝入西鐵站追打市民(明周)

(721)港鐵停低架車放黑社會入車打人！(今日睇清啲)

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
(723)
(723)元朗西鐵站列車車長：我真係唔可以講

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
update (723 23:17)
(723)屯門backup
屯門新墟輕鐵站外良田村有白衣人追打黑衣人士並強行拖走

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
彩蛋
(722)天水圍差館報唔到案

(722)利君雅爆seed 狙擊特首林鄭月娥

(722)肥撕破壞北角連儂牆後,再突然推側邊拍片嘅阿伯出馬路。

(723)疑似黑勢力錄音流出，指何君堯議員沒找尾數

有無文宣?

所以佢地其實係應該要要求警方反對遊行不過牛屎佬識條柒咩

好波

咁係咪即係班白衫人都拉唔入，而家就係告緊佢地非法集結

只要夠七日同有三十人，係

推
一定要話俾班和理非知

7.27 元朗遊行,需要什麼？
元朗居民： 需要早日回复安寧，不再擔驚受怕！
2百萬和理非：需要和平非暴力，不要白色恐怖！
勇武義仕：需要團結大多數,繼續抗爭到底！
社會大眾：需要停止撕裂，成了獨立調查委員會！
高牆政府：需要群眾鬥群眾，仇恨添仇恨!

只要有犯罪意圖／已犯罪，就已經唔當係遊行

根本正苦呃巿民，搞到示威遊行好似要黑警批准咁
基本法寫明巿民有遊行示威嘅自由。

過左賞味期限啦，中英聯合聲明都可以失效，何況呢啲？

幫大家fact checked係要不反對通知書先得。

佢咪出嚟宣佈《公安條例》失效囉我好期待

推
求記者關注

唔好睇d唔睇d

14. 警務處處長反對舉行公眾遊行的權力

(4) 如警務處處長不反對舉行公眾遊行，他須在本條例所訂的發出反對遊行通知的時限內，並在合理的切實可行範圍內，盡快以書面方式通知根據第13A條作出通知的人，或通知為施行第13A(4)(a)(i)條而指名的人，表示他不反對舉行該公眾遊行。如警務處處長沒有在本條例所指明的時限內，按照第(2)款發出、張貼或發布反對遊行通知，即當作警務處處長已發出不反對公眾遊行通知。

好似起樓咁deemed to be approved呀？

屌你老味成個熱門都係一堆垃圾po
正正經經起個題冇人理 咪撚連登content farm化
唔好乜鳩都突發 做好分類得唔撚得呀

[策略討論]唔想有用po沉底 就應該統一標題關鍵字嚟分類

考古學家

咪係

宜家咪講緊黑警只可以以遊行可能導致嚴重交通阻塞或妨礙公共秩序和安全有關。先可以反對

Push, 其實政府文件一早寫得好清楚，不過好多人有誤會

27點都出囉

警察已經就光復元朗發出 不反對通知書。
🥊🥊🥊🥊🥊🥊
啱啱去世宙管理整野，聽到有3隻狗 問管理處人可唔可以派人係到監視成個遊行。管理處即刻一口就答應！！

616 200萬人成條街都冇警察，反而更加和平

唔出等於玩鳩自已呀黑警

沒有被禁止 並不代表被允許

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

721宣言

[長文] 時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

警察戰線:

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:
警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:

攬炒巴團隊

Link:
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:
[/quote]

向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

思想革命戰線:

平民遊戲工作室出條政治片十分值得思考

劉細良 香港內戰

梁天琦 本土自治勇武抗爭嘅理由

梁天琦 革命

罷工罷課戰線

［要人］全 港 罷 工 點 解 咁 少 人 響 應 ？

各位公務員，罷工啦，post張證同memo無用架

致所有高級公務員， 請立即帶頭罷工表示抗議

[文宣有圖] 729全港大罷工

港鐵戰線:

全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

[gold]
[size=6]其他紀律部隊戰線:

拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

近期活動：

歡迎轉發及引用推Post

佢地而家一定諗緊用咩理由可以喺不違反《公民權利和政治權利國際公約》下發出反對通知書

咁即係改時間都得？

基本法賦予嘅權利，洗撚你允許

會唔會狗到朝早先同你講反對

象徵式比面政府
佢地唔批 我地都會照行

大大力推

咁如果遊行路線偏離警方不反對通知書嘅指定路線 有冇違法？

牠 反對就反對
亦都跟你愛下去
猶如在 大戰炮火裡
毫無懼色衝過去

無錯基本法係賦予我地權利，但係都未過指定期限內wor

建議你睇返#90

二○○○年十月十日（星期二）
我仲有幾日出世
成廿年仲記得

光復香港，時代革命！

嘩，唔撚係掛？
而家有冇陰濕改咗先？

唔發既係配合黑幫唔俾遊行示威自由香港人???

又要推番上水

大律師公會前主席石永泰促請政府成立獨立調查委員會

ching好波

不嬲都係

#41

要至少48小時前通知

第245章《公安條例》
14. 警務處處長反對舉行公眾遊行的權力

(3)
凡任何公眾遊行 ——
(a)
如遊行意向通知是按照第13A(1)(b)條作出，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間前48小時發出反對遊行通知；
(b)
如警務處處長根據第13A(2)條接受不少於72小時的較短時間意向通知，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間前24小時發出反對遊行通知；
(c)
如警務處處長根據第13A(2)條接受少於72小時的較短時間意向通知，則警務處處長不得遲於所知會的遊行開始時間發出反對遊行通知，
但本款不適用於第13A(1)(a)條所指純為殯殮而舉行的遊行。

咁應該睇呢條

為避免祠堂被拆，請元朗南邊圍村村長盡快在本週六之前出來面對公眾解釋，並須做到以下幾點：

1）向公眾交待7月21日當晚數百持棍白衣暴徒在你們祠堂聚集及開會之詳細經過；是否有持棍的白衣暴徒未經同意強行進入你們祠堂？如有的話村長你必須盡快報案及發出聲明，與白衣暴徒劃清界線，以示無辜；否則，南邊圍村祠堂將被公眾認定為元朗黑社會總部。

2）檢查村內各處有冇私藏武器，將所有搜出的武器放在村口予公眾檢視，以示遵從和平。

3）如有任何村民參與7月21日當晚的恐怖襲擊活動，督促他們盡快自首，及向受傷者道歉賠償。

4）保證以後不會窩藏或容許任何黑社會份子進入南邊圍村範圍內活動。

請南邊圍村村長盡快作出以上各點，這是最後機會；否則，現在全港群情洶湧，後果你要完全負責!

即係聽日1600冇反對，遊行正式獲接納

推呀

我搵到啲更有趣既料
多謝梁愛詩提供資料
======================================================
《公民權利和政治權利國際公約》牢牢植根香港法律制度
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

律政司司長梁愛詩今日（星期六）表示，《公民權利和政治權利國際公約》已經牢牢植根在香港的法律制度，市民如認為某些法例和程序有違《公民權利和政治權利國際公約》，可以提出質疑，並且在其中一些案件中獲得勝訴。

梁愛詩在「國際大律師公會會議－－《公民權利和政治權利國際公約》在世界各地實施的情況」致辭時說，回歸以來，根據香港的新小憲法《基本法》第三十九條，《公民權利和政治權利國際公約》在香港享有特殊地位。

她說︰「《基本法》規定，《公民權利和政治權利國際公約》適用於香港的有關規定繼續有效，通過香港特區的法律予以實施。」

「公約亦規定香港居民享有的權利和自由，除依法規定外不得限制，而這些限制不得與上述的規定抵觸。」

梁愛詩在回顧過去十二個月法律範疇內的一些重要發展時表示，雖然部分發展曾引起市民批評，但她深信只要能夠從中國對香港恢復行使主權的角度來適當理解，這些發展均有充分理據支持。此外，這些發展並無抵觸《公民權利和政治權利國際公約》規定特區所須遵守的責任。

梁愛詩列舉《香港人權法案條例》中三項條文不得採用為香港特別行政區法律為例，她解釋，雖然這些條文不獲採用，但因為《基本法》第三十九條保證《公民權利和政治權利國際公約》繼續適用於香港，所以絕不會因此而削弱這條例所保障的權利和自由，或損害香港本地法例對這些權利和自由的保障。

在談到一九九七年七月一日頒布的《社團條例》和《公安條例》的修訂條文時，梁愛詩指出，政府已經非常小心謹慎，務求確保對結社自由和集會自由的限制，符合《公民權利和政治權利國際公約》的規定。

梁愛詩續說︰「當局在提出有關修訂時，曾受到一些批評。有些人擔心這些修訂是抵觸人權的做法，但他們的擔心屬於過慮，因為修訂條文在公民自由和社會秩序之間取得適當平衡，體現《公民權利和政治權利國際公約》及《基本法》的精神。我深信各位也可察覺得到，香港的政治活動和示威遊行仍然經常舉行。」

她特別列舉一些統計數字，說明這一點：由一九九七年七月一日至一九九八年三月三十一日為止，香港市民共舉行了超過一千二百六十次公眾示威和成立了六百二十六個社團。

梁愛詩指出，另一項引起不少社會人士關注的事項，是政府暫時凍結實施一些前立法局在一九九七年最後一次會議上倉卒通過的非官方議員條例草案。

她解釋說：「香港特區政府採取理智的做法，通過法例暫時終止實施這些成文法則中的四條，直至徹底研究這些成文法則所帶來的影響，以及進行適當的諮詢工作為止。」

梁愛詩提到一些臨立會通過的條例，如引入居留權證明書計劃的入境法例，在法庭上遭到質疑時，她說，市民能夠在回歸後提出這些質疑是因為香港首次擁有詳細的成文憲法。

這些質疑和裁決印證特區裏的人權得到獨立司法機構的充分保障，而法治精神也絲毫無損。

梁愛詩在展望未來時指出，香港特別行政區自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂或顛覆中央人民政府的行為。這反映出香港擁有高度自主權。

她說︰「因為儘管上述提及的罪行涉及中央人民政府，特區有權針對這些罪行制定法律。」

她說：「特區政府在草擬上述法例時，會充分考慮《公民權利和政治權利國際公約》及《基本法》內有關言論和集會自由的規定，並顧及公眾輿論，立法建議亦會由立法會深入討論。」

完

一九九八年六月十三日（星期六）

======================================================
《基本法》第39條：
《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》和國際勞工公約適用於香港的有關規定繼續有效，通過香港特別行政區的法律予以實施。
香港居民享有的權利和自由，除依法規定外不得限制，此種限制不得與本條第一款規定抵觸。

======================================================
咁代表啲咩?
如果個遊行本質係和平既
其實啲狗係無藉口打人
佢地郁手就係佢地理虧
佢地最多都係話人阻塞交通
預左會俾途人屌
當然如果畀鄉黑打就唔好硬食啦

Nice

真可行？好大穫喎

我要行街～我中意shopping

推
726 727 728見

批遊行=俾十八鄉屌
唔批遊行=反對市民反黑=支持黑社會

2000年。。。
真係十九年前。。。

真心佩服!! 香港好彩有你地記性好嘅!! 如果唔係又俾流氓政府 混水摸魚, 昆勾我地

backup呀 好快俾政府delete

1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

要48小時前反對

今次唔夠７日前申請，所以佢可以24小時前反對

推推推推推

人人申請
做的到班狗應唔切機
立即遍地開心

開花

光復香港
時代革命
不忘五大訴求
反警黑
對準政權

正苦最鐘意今天的我打倒昨日的我

hehe 牛屎佬食屎啦

照出

發唔發 都會俾狗咬

啲狗咪成日亂咁告人非法集結

727 和理優
不入村 不開波
對家郁手會還拖

[置頂] 727元朗 不反對3PM 自發11AM 水邊村 講咁多搞清楚時間先啦

PUSH

咁撐警頭幾次遊行咪非法集結

其實係
佢地30人以下，仲要非禮同打人，完全係非法集結

但根據現行《公安條例》，主辦者若在通知警方後指定時間內，未獲發『不反對通知書』，(或未獲通知警方的反對，)已可視作警方不提反對，於是可以照原定計劃舉辦遊行，此舉不屬違反《公安條例》有關規定。

Pish

唔夠7日前通知驚方
所以係睇(b)即係24小時前發出通知

聯署制裁香港政府發動恐襲

yes，所以應該係睇聽日4點前佢會唔會真係出嚟反對遊行

年年更新咩你估電話啲OS啊

即係佢最多拖到聽日下晝
焦土心態我就想睇下佢唔撚批
睇佢點收科

佢唔批，到時冇路線咁行仲混亂

sor，唔應該話佢批唔批，因為遊行冇需要佢批
應該話「如果佢反對，到時冇路線咁行仲混亂」

留意警犬係冇提出反對，所以遊行係合法繼續

推返上去！！！

好似要推

即係要多過三十人就得

今次真係要大家幫手推返上去

你個名

光復香港

推上去呀，出面仲有好多人唔知

推返上去比大家睇

ok

呢樣野應該要文宣埋比唔上連登既和理非睇

無反對通知書
照行了

文宣組！！！
幫幫手整圖比和理非睇呀

輕輕一推

睇唔明。。。姐係點

推爆

寫咗禁止, 啫係點

借位

一人一信舉報地鐵、SHK、鄧炳強

ICCPR列明：人人有示威、遊行、集會自由

PUSH
《生於亂世，有種責任》
唔好意思阻阻大家，我地想幫香港人出書，想收集大家意見

出一本屬於香港人嘅自由之書

仆街了，tg流傳出咗反對通知書

重要資訊

屌咩照行

k

照行就緊架喇
不過係非法集會，大家小心

光復香港
時代革命

咁每次29個人一組咪得囖

個不反對通知書 大部分都係同遊行地點有關
是咪改改條路線就可以

其他人我都唔識，我一個人點樣非法集會?

推

集中五大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

7.27 支持元朗居民,反黑鄉

兄弟爬山 各自努力 齊上齊落
不分化 不篤灰 不割蓆 不譴責 不撤不散
提防 三毛 五毛

即係反對咗

依家已經不足48小時係咪代表佢已經冇得出反對通知書？

拉得1個人然後鋤佢非法集結都有啦
理尻佢反對唔反對 行街買老婆餅 吹啊

[假日消閒] 求元朗好玩好食好去處

元朗係3點開始行，距離依家已經不足48小時
啫係佢哋冇得出反對通知書
而根據公安條例，警方沒有發出反對通知書即代表不反對是次遊行
係咪咁解？

與民為敵
正式宣戰
再無包袱
we can’t guarantee a win
But
WE CAN GUARANTEE A FIGHT

屌我以為依家星期五柒左
如果警方聽日晏晝3點前冇發出反對通知書係咪代表行得？